
设矩阵
$
\Large
A = 
\begin{pmatrix}
   a_{_{11}} & a_{_{12}} & \cdots & a_{_{1n}} \\
   a_{_{21}} & a_{_{22}} & \cdots & a_{_{2n}} \\
	\\
   \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
   a_{_{m1}} & a_{_{m2}} & \cdots & a_{_{mn}} \\
\end{pmatrix}
$
，
$
\Large
B = 
\begin{pmatrix}
   b_{_{11}} & b_{_{12}} & \cdots & b_{_{1n}} \\
   b_{_{21}} & b_{_{22}} & \cdots & b_{_{2n}} \\
	\\
   \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
   b_{_{m1}} & b_{_{m2}} & \cdots & b_{_{mn}} \\
\end{pmatrix}
$

## 矩阵的加法

> **矩阵的加法就是矩阵对应的元素相加, 所以矩阵的加法归结为它们的元素的加法, 也就是数的加法**

$
\Large
A + B = 
\begin{pmatrix}
   a_{_{11}} + b_{_{11}} & a_{_{12}} + b_{_{12}} & \cdots & a_{_{1n}}  + b_{_{1n}} \\
   a_{_{21}} + b_{_{21}} & a_{_{22}} + b_{_{22}} & \cdots & a_{_{2n}}  + b_{_{2n}} \\
	\\
   \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
   a_{_{m1}} + b_{_{m1}} & a_{_{m2}} + b_{_{m2}} & \cdots & a_{_{mn}} + b_{_{mn}} \\
\end{pmatrix}
$


## 矩阵的减法

> **$ \Large A - B = A + (-B) $** 可以看作 **$ \Large A + B $** 的<span style='color: red'>负阵</span>
> 
> **两个同型矩阵相减, 只要对应元素相减即可**


## 数与矩阵相乘

> **矩阵的数乘就是一个数乘以矩阵的每一个元素,所以矩阵的数乘归结为它们的元素的乘法, 也就是数的乘法**

$
\Large
kA = 
\begin{pmatrix}
   ka_{_{11}} & ka_{_{12}} & \cdots & ka_{_{1n}} \\
   ka_{_{21}} & ka_{_{22}} & \cdots & ka_{_{2n}} \\
	\\
   \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
   ka_{_{s1}} & ka_{_{s2}} & \cdots & ka_{_{sn}} \\
\end{pmatrix}
$

> 1. 交换律： **$ \Large A + B = B + A $**
> 
> 2. 结合律： **$ \Large (A + B) + C = A + (B + C) $**
> 
> 3. 对于矩阵 **$ \Large A $** ,有 **$ \Large A + 0 = A $** 。 **$ \Large 0 $** 代表 **$ \Large 0阵 $** 
> 
> 4. 对于矩阵 **$ \Large A $**, 有 **$ \Large A + (-A) = 0 $** 
> 
> 5. 对于矩阵 **$ \Large A $**, 有 **$ \Large 1 \times A = A $**
> 
> 6. 对于矩阵 **$ \Large A $**, 有 **$ \Large (kl) A = k(lA) $** ， 其中 **$ \Large k,l $** 为常数
> 
> 7. **$ \Large (k + l)A = kA + lA $** ， 其中 **$ \Large k,l $** 为常数
> 
> 8. **$ \Large k(A + B) = kA + kB $** ， 其中 **$ \Large k $** 为常数


## 矩阵与矩阵相乘

设有 **$ \Large m \times s $** 矩阵
$
\Large
A = 
\begin{pmatrix}
   a_{_{11}} & a_{_{12}} & \cdots & a_{_{1s}} \\
   a_{_{21}} & a_{_{22}} & \cdots & a_{_{2s}} \\
	\\
   \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
   a_{_{m1}} & a_{_{m2}} & \cdots & a_{_{ms}} \\
\end{pmatrix}
$
和 **$ \Large s \times 1 $** 矩阵
$
\Large
\beta = 
\begin{pmatrix}
   b_{_{1}} \\
   b_{_{1}} \\
   \vdots \\
   b_{_{s}} \\
\end{pmatrix}
$
,定义矩阵 **$ \Large A $** 与 **$ \Large β $** 的乘积为，<span style='color: red'>矩阵 $ \Large A $ 的行乘以矩阵 $ \Large β $ 的列，然后求和</span>

$
\Large
A \beta = 
\begin{pmatrix}
   a_{_{11}} & a_{_{12}} & \cdots & a_{_{1s}} \\
   a_{_{21}} & a_{_{22}} & \cdots & a_{_{2s}} \\
	\\
   \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
   a_{_{m1}} & a_{_{m2}} & \cdots & a_{_{ms}} \\
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
   b_{_{1}} \\
   b_{_{1}} \\
	\\
   \vdots \\
   b_{_{s}} \\
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
   \displaystyle\sum_{j=1}^s a_{_{1j}}b_{_{j}} \\
   \displaystyle\sum_{j=1}^s a_{_{2j}}b_{_{j}} \\
   \vdots \\
   \displaystyle\sum_{j=1}^s a_{_{mj}}b_{_{j}} \\
\end{pmatrix}
$